<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title></title>
		<description>人文、科技、梦想</description>
		<link>/</link>
		<atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>走在嘉兴</title>
				<description>&lt;p&gt;十一长假，若一直宅着，岂不可怜？于是出行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来一开始打算要嘉兴绍兴四日行呢，只是屈指算算成本，感觉有点不合算，毕竟现在我还没有到花钱不用考虑的程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;买了火车票，然后没怎么看没怎么想，就想当然惯性的认为出发点为上海火车站，我一直以为不是动车都应该在老火车站的才对。可是那天我掐着时间不早不晚正好到上海站时，进站了我才被告知来错地点了。我看看票，上面赫然印着上海南至嘉兴。当时我那个囧啊！相当羞愧。真是丢人呐！然后赶快跑开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后票没退也没坐就那样浪费了。好在票价只十来块，然后可以不怎么心疼。我本想这个假期待在室内一直学习呢。可是，想想每天都这样与世隔绝，我心不甘。所以开始调整计划，继续出行。只是这次我不在外隔夜了，我要当天去当天回。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海距离嘉兴最近，听朋友说，嘉兴要玩就在乌镇和西塘。因为对乌镇早有耳闻，然后就乌镇了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十月五日，晨近九时，我从上海南坐车西行，大概一个小时后抵达嘉兴。这不禁让我感慨，现在交通真便利，想去哪儿都可以很快到达。然而在古时，舟车不便，从中国最北至最南，乘马车要几个月？想想，路上那样浪费时间，真是可怖。早在汉代，司马迁一生足迹遍布大江南北，他该要花费多少时间和精力才能完成行程？一路跋山涉水，历经千辛万苦，也是可以想见的。现在的人，只怕很难再有人可以那样耐心与毅力为学问而付出如此之多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了嘉兴，我一出火车站，然后就没了方向感。好在之前下载了百度地图离线版。只是不能使用手机网络，不能查询路线，多少还是很崩溃的。无奈之下，我只能照地图走哪是哪儿了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让我没有失望。江南鱼米，文章锦绣之乡，果然不同凡响。江南和北方，差别太明显。北方有青纱帐，南方有甘蔗林；北方有黄沙与钪锵粗犷，南方有细水与婉约温柔；北方有满眼满眼的白杨，南方有无数无数的绿柳…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，江南让我很喜欢，嘉兴没有让我失望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在地图上看到了南湖，然后很快自己便到了南湖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杭州有西湖，武汉有东湖，这里原来还有个南湖，那么祖国哪里是不是还有个北湖呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我沿着大运河由北至南走了一程。在河边我看到有散步的老人，有相互拍照的恋人，有三两成行的游人。深秋时分，路边的树儿们的叶子都快凋谢了，可是树下每隔不远却还可以看到白色红色的花儿。那植物好像是麻，只是终于没敢确认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沿着运河走了半小时，我惊喜发现前面有座高塔。于是欣喜若狂。到了塔下才知道那是伍相伺。塔前门后，有大大的几个字—春秋大义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伍相，即伍员，又名伍子胥，春秋时，楚国人，后为吴相。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伍员年轻时，其父为楚国大臣，后被奸臣污蔑，抓获，并欲以陷害。当时那贼人顾忌吴员兄弟的智谋与聪慧，然后便以其父安危要挟他们过去，然后好把他们斩草除根。员兄忠孝，然后就去了。结果果若员所料，去亦无益。员，忍辱负重，苟且偷生。一个人逃到了吴国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时值吴王夫差年轻抱负正当时，伍员凭借智谋成为吴相然后大有作为。为了报父兄仇，他挥师入楚，灭了楚国，可惜那时昏聩的楚王已死。员难解仇恨，于是扒其坟，鞭其尸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伍员复仇的故事，不禁让我想起秦相范雎。他们报仇的事迹多少有些相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说回来，伍员辅佐夫差成就霸业，功成名就，可是人心最难琢磨，最后他终于还是失去了吴王的信任，最后含恨而死。在他临死时，他让人把他眼睛挖下并挂在城门上，他说他要亲眼看到吴国的灭亡。他预言准了。后吴果为勾践所灭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据说员死后，其尸体顺着大运河漂流，一直来到了嘉兴。嘉兴的百姓看到自己敬爱的相国如此下场，不禁痛哭。他们便在南湖边为其建伺予以纪念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往事越千年，历经沧桑桑田，几度天灾人祸，加上历朝历代之兵荒马乱，中国号为古国，只是名胜之处真正的古迹倒是很少了。想我开封，一千年之前也是全球最大的京都，等到一千年后，汴梁尤在，只是其繁华早已是过眼云烟。现如今，开封城建设竟然还没有很多南方的乡镇有规模。市区多处景点虽有古色，也不过几十年前之仿建而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;告别南湖，然后我在嘉兴待了一上午，因为考虑不周，还是犯了不该犯的错，后来直到下午三点多我才到了乌镇。我本打算主要去处就是乌镇的。我也本打算要去乌镇很多地方的。只是，因为不想在外面住宿，想到上海距离嘉兴这么近，然后就紧赶慢赶了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天下午到了乌镇，我才知道小镇分为两个景区，东栈和西栈，门票一个一百一个一百二。想着自己晚上还要回，感觉进景区有点不划算。然后打消了消费的想法。既然是为访古为长见识，其实进不进景区都无所谓。我只是想看看这江南的大好河山。只要是没有去过的地方，只要古色古香，我都喜欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走在乌镇的街上，因为是十一，虽然当时已经五号了，虽然那天已经下午四点了，路上行人依然很多。有很多返程的游客，也有少数似我这样的刚来者。出了乌镇客运中心站，我沿着向东西栈的方向走。好多古建筑，让人错觉恍惚梦回千年。走着走着我才知道原来乌镇是茅盾的故乡，那天我打茅盾故居门前走过，那门前周围都是仿古建筑，大门正前方是一条很窄的小弄，小弄前面有小河，河里有船。小河向东即入东栈。茅盾故居入门是要收费的，这点感觉有些不好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在茅盾故居的右前方有个十字路口，路口西南角有个大戏台，那天我去的时候，正有戏人在台上认真的演唱。她一身绿衣，和电视中的戏子着装一模一样。我听不懂江南话，她唱的什么，我听了又听，就是没有听得明白。那台下有个广场，里面来来往往很多人，还有一些人干脆坐在小亭下面长石凳上休息，只是认真听戏的倒没几人。那一刻，我脑海突然显现几句话，“台上锣鼓铿锵，台下几多沧桑。千古多少事，潇洒一声笑”。于是便记了下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午，五点，我坐上车开始返程，在汽车上，坐在我旁边的是位还算漂亮的妹子，她竟然向我问路。可惜我也不知道呃，然后我们相对笑笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走在江南，想到能不忆江南，最忆是杭州。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘉兴，南湖，乌镇，烟雨楼。江南的娉婷，水乡的风韵，斑驳的粉墙，好想好想迷醉在那柔柔的灯光，一边听故事观皮影，一边安静在乌篷船上摇荡，然后在雨中水阁邂逅江南姑娘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行走在水边，或者坐在船中，看岸边游人如织，观水中倒影如画，听樯橹划破水声。古色古香的茶楼里，对面一人，青豆伴黄酒，穿古透今，轻道一声，不遇知音不吟诗。如此，多好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江南，之后我会走你很多城。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Fri, 17 Oct 2014 01:27:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/10/17/walk-in-jiaxing.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/10/17/walk-in-jiaxing.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>多么痛的领悟</title>
				<description>&lt;p&gt;最近一两个月，诸事不顺，然后影响到了心情，自己的日常计划被打乱的一塌糊涂。颓废了很久，是不是该醒悟了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前天去一位同事那里参加聚会，他是我老乡，之前在浦东住，距离公司实在太远，最近终于搬到了公司附近。几个小伙伴一起哄，然后他就要请客了。因为是老乡的关系，我自然是要去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上吃饭，七八个人，东道主们忙了好久准备了好多菜，只是酒却是啤酒，我想哪多不过瘾啊！于是特意出去买了两瓶白酒，泸州老窖，一瓶近百块，有点小心疼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席间我有点轻敌，加上心情不快，又因为啤酒白酒掺着喝，最后我竟然醉了。当时我还不承认，直到回到住处从床上掉下两次，我才不得不服输。比较庆幸的是，我一个人安全的摸到宿舍了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想想回来的路上，忍不住还有点生气。我喝了酒，可是没发疯啊，兴许司机闻到酒味了，我要去七宝，还有一站路，他竟然骗我说到了。我想都没想就下车了。下来后发现不对，然后我一个人跌跌撞撞小心翼翼穿过几条马路等了几次红灯，总算安全到家了。回来后，我倒床就睡，酒真是很好的催眠剂，飘飘渺渺的，可以让人羽化登仙。还记得一次喝醉了躺在床上，感觉整个人在一个莫名的大空间里飘，完全失重一般。不过话又说回来，常喝醉真的是让人无比厌恶无比痛恨的。很久以前我最恨的行为就是醉酒后耍酒疯。还好，虽然我也喝醉过，却从来没有疯傻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天回来，我躺在床上，迷迷糊糊发了一条微信，然后就睡着了。一会儿被手机震醒，看看是部门经理打来的。再看看微信有他发的消息，他一直问在吗在吗。我惭愧极了，赶快回复他。他说他快被吓尿了，深怕出事呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后我和他聊了很多。感觉怎么说呢。每个人内心应该都有自己的魔鬼与天使。他为人我一直很喜欢，只是他辞退了一位同事让我对他有点敬畏，不过整体而言，我还是很感激他。在我工作中遇到困难，他帮我很多。在我心里有事，他给我开导。看我太腼腆太内向，他发动全员试图帮我改变。一个人都帮我这样了，我还有什么好说的呢。和他聊，他建议我给自己一个一年两年三年计划，他说要努力实现自己目标活出自己意义。这些我都懂，也一直是这样做的。我觉得我也可以按照自己的计划做成功。想想入职的半年多来，我已经有了很大进步。大到我可以看得见。按照我的计划，我想我会越来越好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个周日，和十几位同事一起去了海滩–碧海金沙。几个同事驾车。然后我就想，等以后我有钱了，我也买车，然后开着车全国各地到处跑。我要去很多地方，要为很多地方写很多字。还有，等我有钱买了房子，房间中一定要有间专门的书房，里面放着很多很多书，然后再摆一把摇椅。等看书累了就躺在摇椅上摇晃。我要在很多时候，不分白天黑夜在书海中徜徉。等我老了有所产出，活了此生我也就无憾了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在海边，我第一次看海，然后终于感受到了大海的广且深。潜在水里，明白了原来海水是咸咸的。在水里，我眼睛放平在海平面，看了一下天接海水海接天。那画面太美我不敢看。看着东海，我真的感到了人真的好渺小啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去了一趟海滩，晒了半天太阳，然后整个后背和面部都晒伤了，而且伤情很严重，有被紫外线晒熟的感觉。鼻子还红肿了，一碰疼疼的。不过想想还好，想想学会了游泳，想想终于看了海，感觉也就没有愤愤不平了。只是很大遗憾是缺了一个人陪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近心里拨动很大，有些难受和受打击，只是想想无论如何日子总要继续，也就强忍着要继续前进了。
我是很沉重感的人，可是却偏偏会在喜欢的人面前像个孩子，一旦产生依赖，是很危险的，可是有时却让人身不由己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要睡了，想起了那句话，醉过才知酒浓，爱过方知情重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;活着，该哭哭，该笑笑，哭过，笑过，醉过，然后一切过后舔舔伤痛继续前行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活的历练让我们多了份对生命的领悟，有了阅尽事世后的从容与淡定。时光从不会为谁而停留，我们总要不停歇的奔向下一个驿站，所以不要留恋过去，要为当下而努力，要学会憧憬未来，生活不可能是一帆风顺的，在高峰时能够平静，在低谷时做到坦然，一切际遇起落于心，人生无常，心安即是归处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以后多读书，多写字，多运动，做个有底蕴的人，做个有气场的人，然后可以一俊遮百丑吧。&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Tue, 29 Jul 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/07/29/duo-me-tong-de-ling-wu.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/07/29/duo-me-tong-de-ling-wu.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>多么痛的领悟</title>
				<description>&lt;p&gt;最近一两个月，诸事不顺，然后影响到了心情，自己的日常计划被打乱的一塌糊涂。颓废了很久，是不是该醒悟了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前天去一位同事那里参加聚会，他是我老乡，之前在浦东住，距离公司实在太远，最近终于搬到了公司附近。几个小伙伴一起哄，然后他就要请客了。因为是老乡的关系，我自然是要去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上吃饭，七八个人，东道主们忙了好久准备了好多菜，只是酒却是啤酒，我想哪多不过瘾啊！于是特意出去买了两瓶白酒，泸州老窖，一瓶近百块，有点小心疼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席间我有点轻敌，加上心情不快，又因为啤酒白酒掺着喝，最后我竟然醉了。当时我还不承认，直到回到住处从床上掉下两次，我才不得不服输。比较庆幸的是，我一个人安全的摸到宿舍了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想想回来的路上，忍不住还有点生气。我喝了酒，可是没发疯啊，兴许司机闻到酒味了，我要去七宝，还有一站路，他竟然骗我说到了。我想都没想就下车了。下来后发现不对，然后我一个人跌跌撞撞小心翼翼穿过几条马路等了几次红灯，总算安全到家了。回来后，我倒床就睡，酒真是很好的催眠剂，飘飘渺渺的，可以让人羽化登仙。还记得一次喝醉了躺在床上，感觉整个人在一个莫名的大空间里飘，完全失重一般。不过话又说回来，常喝醉真的是让人无比厌恶无比痛恨的。很久以前我最恨的行为就是醉酒后耍酒疯。还好，虽然我也喝醉过，却从来没有疯傻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天回来，我躺在床上，迷迷糊糊发了一条微信，然后就睡着了。一会儿被手机震醒，看看是部门经理打来的。再看看微信有他发的消息，他一直问在吗在吗。我惭愧极了，赶快回复他。他说他快被吓尿了，深怕出事呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后我和他聊了很多。感觉怎么说呢。每个人内心应该都有自己的魔鬼与天使。他为人我一直很喜欢，只是他辞退了一位同事让我对他有点敬畏，不过整体而言，我还是很感激他。在我工作中遇到困难，他帮我很多。在我心里有事，他给我开导。看我太腼腆太内向，他发动全员试图帮我改变。一个人都帮我这样了，我还有什么好说的呢。和他聊，他建议我给自己一个一年两年三年计划，他说要努力实现自己目标活出自己意义。这些我都懂，也一直是这样做的。我觉得我也可以按照自己的计划做成功。想想入职的半年多来，我已经有了很大进步。大到我可以看得见。按照我的计划，我想我会越来越好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个周日，和十几位同事一起去了海滩–碧海金沙。几个同事驾车。然后我就想，等以后我有钱了，我也买车，然后开着车全国各地到处跑。我要去很多地方，要为很多地方写很多字。还有，等我有钱买了房子，房间中一定要有间专门的书房，里面放着很多很多书，然后再摆一把摇椅。等看书累了就躺在摇椅上摇晃。我要在很多时候，不分白天黑夜在书海中徜徉。等我老了有所产出，活了此生我也就无憾了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在海边，我第一次看海，然后终于感受到了大海的广且深。潜在水里，明白了原来海水是咸咸的。在水里，我眼睛放平在海平面，看了一下天接海水海接天。那画面太美我不敢看。看着东海，我真的感到了人真的好渺小啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去了一趟海滩，晒了半天太阳，然后整个后背和面部都晒伤了，而且伤情很严重，有被紫外线晒熟的感觉。鼻子还红肿了，一碰疼疼的。不过想想还好，想想学会了游泳，想想终于看了海，感觉也就没有愤愤不平了。只是很大遗憾是缺了一个人陪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近心里拨动很大，有些难受和受打击，只是想想无论如何日子总要继续，也就强忍着要继续前进了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是很沉重感的人，可是却偏偏会在喜欢的人面前像个孩子，一旦产生依赖，是很危险的，可是有时却让人身不由己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要睡了，想起了那句话，醉过才知酒浓，爱过方知情重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;活着，该哭哭，该笑笑，哭过，笑过，醉过，然后一切过后舔舔伤痛继续前行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活的历练让我们多了份对生命的领悟，有了阅尽事世后的从容与淡定。时光从不会为谁而停留，我们总要不停歇的奔向下一个驿站，所以不要留恋过去，要为当下而努力，要学会憧憬未来，生活不可能是一帆风顺的，在高峰时能够平静，在低谷时做到坦然，一切际遇起落于心，人生无常，心安即是归处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以后多读书，多写字，多运动，做个有底蕴的人，做个有气场的人，然后可以一俊遮百丑吧。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sun, 27 Jul 2014 17:09:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/07/27/heart-injured.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/07/27/heart-injured.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>我的存在感</title>
				<description>&lt;p&gt;转眼已是好多天没写字了，因为最近很难受，所以根本没有力气去写些什么。在我最难受的时候，我竟然昏睡了一天一夜，没有进食没有饮水。可是日子终归是要继续的，写字当然不能断了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天翻了一下自己以前写的东西，好多已经都找不到了，以前写的字，有自己喜欢的，有别人喜欢的，有在学校时中过奖的，也有QQ系统标记为好的，可是那些很多字都已经找不到了。在我难受的时候我希望把它们一点点删去，就像红楼梦中晴雯撕扇子，应该是一种宣泄吧。记得我曾经亲手一点点撕碎自己大学几年来写下的字三十万。现在想想，虽然感觉有点惋惜，却不后悔。只是，很早以前确实有自己喜欢的文字被丢掉了，内心还是很难受的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，因为经历了挫折，有点被打击的不堪忍受，加上又被人骗，我的内心彻底不平衡了。像我这么好的人，怎么总是被失败打击呢！像我这么心善的人，怎么总是被骗呢！是我原本太简单太天真太幼稚，还是这个世界太复杂了?我有点累，有点搞不明白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直都是以最好的心思去揣摩他人的，我原本想人之初性本善，可是，当我多次受到伤害，我觉得一切都不是我想的那样完美。世界如此大，坏人也是如此多。我突然想起已故伯父曾对我说的话了：“如果人人都像你那样，这个世界就太好了”。当时我还不服气，现在想想，那时自己真是too young too simple啊。在我年少的时候，我在路上开着农用车，一位老先生，年龄大约七十岁上下，他骑着辆三轮车，我从他身边开过，他硬是抹着车把在后侧面想要向我车上慢慢蹭儿去，还好车上一位大嫂一把把他推开大喊：“你这老头儿想干啥？”我知道他是想讹我。呵呵，我一直认为人岁数越大越慈善，可是我错了，我忘了还有个词叫老奸巨猾；还有一次，我和父亲拉了一大车西瓜去陈留市集散卖，集市上好多人，看我们人少照顾不来，又看我父亲老实我也老实，他们一起哄了过来，妇女们斤斤计较叽叽喳喳，小孩儿们抱这个抢那个，还有几个老头，看看我们太忙没有注意他们，他们竟然抱着西瓜就跑，当时看着老先生逃跑的样子，我心想，我的神，至于吗，三毛钱一斤的西瓜，一个就几块钱，至于嘛！这些都还好，让我不能忍受的是，竟然有人趁乱给了我一张假钱。五十大元！现在看来不多，可是那时却是我半车的瓜钱！！！妈的，恨不把我气死。想想那么辛苦好不容易弄了一车西瓜，那么多天的辛苦换来的却是一张假币！我难受的几天没有反应过来。最近，因为太傻太没心眼儿，在上海这个大都市，我竟然又被人骗了！是我太傻呢太傻呢还是太傻呢！江湖险恶，我真的不能太天真了。受到伤害，我想报复，可仍然没有想害人的心。是我太慈善了呢还是太慈善了呢还是太慈善了！这时我想起射雕英雄传里郭靖初闯江湖时，他的师夫们设局教育他要知道江湖险恶。认真想想，我真是和机器打交道太多了，然后忘了人才是最复杂的，最好最坏，都是人呃！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前几天在小区里，我耳中塞着耳机，声音放的很大，因为在小区了，我彻底放松了警惕，我觉得应该会很安全。可是，可是，那次，当我到27号楼下就要拐弯儿的时候，我猛回头突然发现身后竟然有一辆私家车车。那位车主正隔着窗在愤怒的看着我，当时他的车距离我身子已经不足一米！我心有余悸，我看着车主，夜色中他好像在瞪我，可是终于没有喊出声来，我想他心里一定在喊：“妈的，不想活啦！”正好那时我正心情不好，我也瞪他，心里在说：“妈的，我在前面好不！！！”可是我终于也没有喊出来。大概司机和我一样性情吧。事后想想，我觉得我有不对的地方，在路上的时候，最好不要太忘我太沉浸了，安全才最重要。这让我想起有一次下班老大和我说的话，“你骑自行车，听耳机，很危险啊！是只听一只吧？”我笑笑说,“没事，我有分寸，这几天正好我的耳机坏了。”他呵呵笑，“这个好事啊！哈哈…”可是我的耳机坏了，我真的很难过很心疼，因为我根本离不开音乐，虽然自己一直五音不全，可是听歌却是我每天必不可缺少的事情。耳机坏后，我买了一个假的听了几天又坏了，这次我没有不高兴，因为假货音质实在太折磨人了，不坏我都想扔了，这下好，我可以心安理得花228元买个真品了。虽然有点心疼那些钱，只是想想可以享受音乐，自己又高兴了起来。今天耳机到货，再次聆听完美音质，感觉好舒服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过差点被车撞，我想到，人能好好一路活下来，真的很不容易啊。人生太脆弱了，一点风吹草动都可能要了人小命。活着真不容易。这让我想起自己的境遇。想想我也是死里逃生好几次了，不知道是不是会有后福，但能每次化险为夷活下来，本身就是很值得庆幸的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我第一次和死亡擦身而过，那时我还是一个刚刚会跑的小屁孩儿，还在穿着开档裤吧。那天奶奶带着我去村南边的梨园看梨。印象中那天阳光很灿烂，现在好像还可以看到那时的阳光的样子。那天阳光长长的，斜射在村南那座我儿时常去也觉得非常好玩非常漂亮的一座桥的旁边。那座桥有我太多的记忆，也有我太多的欢乐与悲哀。在那里，我两次都差点小命没续集。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那座桥有个很大的坡儿，角度二三十度左右，长度二三百米长。那天我屁颠屁颠的跟着奶奶，因为高兴，我竟然跑到了她前面，然后不知怎么就去了路中央，这时，突然从桥上驶来一辆马车，赶车的是为中年妇人，她应该不怎么会驾驶，在车下坡的时候，那匹马，噢，或者应该是匹骡子才对，它突然失控了，它向桥下冲来，我大喊，“啊……！”，然后就没了知觉。那是我距离死亡最近的一次，也是我年龄最小的一次。我不知道在我晕过之后发生了什么事。只是后来听说我奶奶对那位妇人大喊大叫不依不挠。我奶奶从来不是好脾气的人，这点我还真不像她。所幸的是，只是那辆空车从我腿上轧了过去，我没有被牲口踩到，也没有死去。也许因为我之前有个哥哥很早就夭折了，也许因为我是我家长子，奶奶对我万千宠爱于一身，几个兄弟间，他最疼我。所以每当我回忆起往事，我都会对奶奶有无比的想念与思恋。还记得很清晰，那次在陈留二院，我醒来看到医生要给我打很大很大的针，我哭得哇哇叫，大喊，“奶奶，奶奶，我不打针……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次接近死亡，那应该还是我小学时候吧。一次和几个小伙伴去村南的二干河里洗澡，还是那座漂亮的桥，这次不是它的坡下了，而是桥下。在桥的下面不远处，那里有被水冲出的不算深的坑，虽然不算深，但对于那时的我而言却可不浅。虽然河水已经几乎断流了，可是水深的地方仍然可以完全没了我。那次和小伙伴们放学后一直去嬉闹，我竟然有点大胆，然后一个人朝有点水深的地方游去。突然水深了，我水性不好，然后失控了，我用手扒着水，两只腿乱蹬，应该溅起了很多水花儿。我儿时一个很好的小伙伴过来拉我，我抓到他的手使劲拽，他好像想甩开我，我就是不放手，应该是求生的本能吧。后来上岸后，我的小伙伴有点埋怨,“我当时差点被你拉下去呢！”我想想有点自责，可是当时的情况，真是出于本能没有想很多。那次大难不死，是一位长我们很多岁的大孩子救了我，他个子高，水性又好，他不费力就把我揪了出来。救我一命，我实在不知怎么感激他，只是，这件事估计很多很多年之前他就已经忘了吧。那天上岸，坐在桥边我想了很多，谁说孩子们都没有思想，现在我还佩服那时的自己呢。在我小的时候发生的事，我的感受，很多我还是记得的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三次，又是车祸。真是祸不单行呢。那时我正读高中，放学后，我和一位同村同学(此君与我很有缘分，我们竟然一起走过了小学初中高中，想想十好几年呢)一起骑车回家。在村东边的青年路附近，我俩一人一个路边，他在北我在南，不算宽的路中间是各种农作物秸秆，应该玉米杆子比较多一些。我们边走边聊。然后我听到身后有响声，我回头看，是一辆摩托在飞快的驶来。我想我应该走路右边啊，这样才合交通规则，然后我就从路南边开始向路北骑去。本想着摩托距我还有一段路，应该有充足的时间。可是，当我刚要到路中央，只听砰一声，我的自行车向正前方冲了出去，它一下跑了一二十米，而我整个人，却由于惯性在空中飞了好几秒钟，然后狠狠砸在了地上。所幸当时路上有秸秆。同学跑来拉着我忙问我有事没。我拍拍身上泥土，说没事没事。因为从小对那驾车的人有点怕，那天我没说什么推着车就走。而撞我的人是我同村一霸，那天他喝多了。车子相撞时，声音很大，在不远处田里正在忙作的父亲听到了，他却不知怎么回事。我到了他旁边，惊魂未定，然后也没有说清楚怎么回事。回家后，我向另一位小伙伴描述那一幕，正好父在旁边，他听明白后大怒，然后大吵大闹着向那人家冲去，他的样子我都有些怕了。后来他竟然这样反复去了那人家几次，那人没好当面来，却托人来我家问我几次有没有事。我的车子后轮被撞得弯了四十五度，而我却真的安然无恙没有一点事，有点不可思议。记得车撞后的那一瞬，我脑中想的更多的却是老师课上刚讲过的动量守恒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这三次都是大难不死，是大难，还有一次，是相对的小难。那是我小学的时候，我的左眼差点被人捣瞎，至今我的左眼皮还有一个清晰可见的疤。不知道的人还以为双眼皮呢，其实那是一道伤痕。应该是小学一年级时候吧，那天我兴致勃勃的从外面要冲向室内，我刚打开门，一个小伙伴正拿着一根棍儿向外冲来，而那根小棍不偏不斜正好向我戳来，然后我眼边流了好多血，好在不幸中的万幸是距离眼睛还有几厘米。真不敢想象如果我成为一个独眼龙会成为什么样。所以不幸的时候想想不幸中的万幸，心中多少可以有些安慰吧。伤我眼睛的这位小伙伴，小学的时候我们打过闹过分过和过，只是自毕业后因为两家距离有些远彼此就很少有交集了。就在去年那个夏天，回家的时候，突然听说他在外边打工然后在厂区宿舍突然死了。有人说他是和人打架，有人说是他有病。我至今不明原因，只是他不在却是真的事实了。想想人生真是无常呵。记得我刚要考上大学他还发短信来问我来着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间永是流逝，想想奶奶已经去我近二十年了，而伯父坟前的小树，也早已亭亭如盖了。人生啊，真的让人不知怎么说。酸甜苦辣喜怒哀乐此间道不尽的辛酸。活这么大，我依然不知活着是为了哪个所以然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许活着，每个人都在寻找一种存在感，每个人对存在感的定位也应该不尽相同。而我现在的存在感是，可以被亲人热爱，被朋友们认可，被喜欢的人在意，被不认识的人知晓。如果可以如此，也就甚好了。&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Tue, 22 Jul 2014 08:45:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/07/22/my-sense-of-presence.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/07/22/my-sense-of-presence.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>我的存在感</title>
				<description>&lt;p&gt;转眼已是好多天没写字了，因为最近很难受，所以根本没有力气去写些什么。在我最难受的时候，我竟然昏睡了一天一夜，没有进食没有饮水。可是日子终归是要继续的，写字当然不能断了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天翻了一下自己以前写的东西，好多已经都找不到了，以前写的字，有自己喜欢的，有别人喜欢的，有在学校时中过奖的，也有QQ系统标记为好的，可是那些很多字都已经找不到了。在我难受的时候我希望把它们一点点删去，就像红楼梦中晴雯撕扇子，应该是一种宣泄吧。记得我曾经亲手一点点撕碎自己大学几年来写下的字三十万。现在想想，虽然感觉有点惋惜，却不后悔。只是，很早以前确实有自己喜欢的文字被丢掉了，内心还是很难受的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，因为经历了挫折，有点被打击的不堪忍受，加上又被人骗，我的内心彻底不平衡了。像我这么好的人，怎么总是被失败打击呢！像我这么心善的人，怎么总是被骗呢！是我原本太简单太天真太幼稚，还是这个世界太复杂了?我有点累，有点搞不明白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直都是以最好的心思去揣摩他人的，我原本想人之初性本善，可是，当我多次受到伤害，我觉得一切都不是我想的那样完美。世界如此大，坏人也是如此多。我突然想起已故伯父曾对我说的话了：“如果人人都像你那样，这个世界就太好了”。当时我还不服气，现在想想，那时自己真是too young too simple啊。在我年少的时候，我在路上开着农用车，一位老先生，年龄大约七十岁上下，他骑着辆三轮车，我从他身边开过，他硬是抹着车把在后侧面想要向我车上慢慢蹭儿去，还好车上一位大嫂一把把他推开大喊：“你这老头儿想干啥？”我知道他是想讹我。呵呵，我一直认为人岁数越大越慈善，可是我错了，我忘了还有个词叫老奸巨猾；还有一次，我和父亲拉了一大车西瓜去陈留市集散卖，集市上好多人，看我们人少照顾不来，又看我父亲老实我也老实，他们一起哄了过来，妇女们斤斤计较叽叽喳喳，小孩儿们抱这个抢那个，还有几个老头，看看我们太忙没有注意他们，他们竟然抱着西瓜就跑，当时看着老先生逃跑的样子，我心想，我的神，至于吗，三毛钱一斤的西瓜，一个就几块钱，至于嘛！这些都还好，让我不能忍受的是，竟然有人趁乱给了我一张假钱。五十大元！现在看来不多，可是那时却是我半车的瓜钱！！！妈的，恨不把我气死。想想那么辛苦好不容易弄了一车西瓜，那么多天的辛苦换来的却是一张假币！我难受的几天没有反应过来。最近，因为太傻太没心眼儿，在上海这个大都市，我竟然又被人骗了！是我太傻呢太傻呢还是太傻呢！江湖险恶，我真的不能太天真了。受到伤害，我想报复，可仍然没有想害人的心。是我太慈善了呢还是太慈善了呢还是太慈善了！这时我想起射雕英雄传里郭靖初闯江湖时，他的师夫们设局教育他要知道江湖险恶。认真想想，我真是和机器打交道太多了，然后忘了人才是最复杂的，最好最坏，都是人呃！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前几天在小区里，我耳中塞着耳机，声音放的很大，因为在小区了，我彻底放松了警惕，我觉得应该会很安全。可是，可是，那次，当我到27号楼下就要拐弯儿的时候，我猛回头突然发现身后竟然有一辆私家车车。那位车主正隔着窗在愤怒的看着我，当时他的车距离我身子已经不足一米！我心有余悸，我看着车主，夜色中他好像在瞪我，可是终于没有喊出声来，我想他心里一定在喊：“妈的，不想活啦！”正好那时我正心情不好，我也瞪他，心里在说：“妈的，我在前面好不！！！”可是我终于也没有喊出来。大概司机和我一样性情吧。事后想想，我觉得我有不对的地方，在路上的时候，最好不要太忘我太沉浸了，安全才最重要。这让我想起有一次下班老大和我说的话，“你骑自行车，听耳机，很危险啊！是只听一只吧？”我笑笑说,“没事，我有分寸，这几天正好我的耳机坏了。”他呵呵笑，“这个好事啊！哈哈…”可是我的耳机坏了，我真的很难过很心疼，因为我根本离不开音乐，虽然自己一直五音不全，可是听歌却是我每天必不可缺少的事情。耳机坏后，我买了一个假的听了几天又坏了，这次我没有不高兴，因为假货音质实在太折磨人了，不坏我都想扔了，这下好，我可以心安理得花228元买个真品了。虽然有点心疼那些钱，只是想想可以享受音乐，自己又高兴了起来。今天耳机到货，再次聆听完美音质，感觉好舒服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过差点被车撞，我想到，人能好好一路活下来，真的很不容易啊。人生太脆弱了，一点风吹草动都可能要了人小命。活着真不容易。这让我想起自己的境遇。想想我也是死里逃生好几次了，不知道是不是会有后福，但能每次化险为夷活下来，本身就是很值得庆幸的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我第一次和死亡擦身而过，那时我还是一个刚刚会跑的小屁孩儿，还在穿着开档裤吧。那天奶奶带着我去村南边的梨园看梨。印象中那天阳光很灿烂，现在好像还可以看到那时的阳光的样子。那天阳光长长的，斜射在村南那座我儿时常去也觉得非常好玩非常漂亮的一座桥的旁边。那座桥有我太多的记忆，也有我太多的欢乐与悲哀。在那里，我两次都差点小命没续集。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那座桥有个很大的坡儿，角度二三十度左右，长度二三百米长。那天我屁颠屁颠的跟着奶奶，因为高兴，我竟然跑到了她前面，然后不知怎么就去了路中央，这时，突然从桥上驶来一辆马车，赶车的是为中年妇人，她应该不怎么会驾驶，在车下坡的时候，那匹马，噢，或者应该是匹骡子才对，它突然失控了，它向桥下冲来，我大喊，“啊……！”，然后就没了知觉。那是我距离死亡最近的一次，也是我年龄最小的一次。我不知道在我晕过之后发生了什么事。只是后来听说我奶奶对那位妇人大喊大叫不依不挠。我奶奶从来不是好脾气的人，这点我还真不像她。所幸的是，只是那辆空车从我腿上轧了过去，我没有被牲口踩到，也没有死去。也许因为我之前有个哥哥很早就夭折了，也许因为我是我家长子，奶奶对我万千宠爱于一身，几个兄弟间，他最疼我。所以每当我回忆起往事，我都会对奶奶有无比的想念与思恋。还记得很清晰，那次在陈留二院，我醒来看到医生要给我打很大很大的针，我哭得哇哇叫，大喊，“奶奶，奶奶，我不打针……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次接近死亡，那应该还是我小学时候吧。一次和几个小伙伴去村南的二干河里洗澡，还是那座漂亮的桥，这次不是它的坡下了，而是桥下。在桥的下面不远处，那里有被水冲出的不算深的坑，虽然不算深，但对于那时的我而言却可不浅。虽然河水已经几乎断流了，可是水深的地方仍然可以完全没了我。那次和小伙伴们放学后一直去嬉闹，我竟然有点大胆，然后一个人朝有点水深的地方游去。突然水深了，我水性不好，然后失控了，我用手扒着水，两只腿乱蹬，应该溅起了很多水花儿。我儿时一个很好的小伙伴过来拉我，我抓到他的手使劲拽，他好像想甩开我，我就是不放手，应该是求生的本能吧。后来上岸后，我的小伙伴有点埋怨,“我当时差点被你拉下去呢！”我想想有点自责，可是当时的情况，真是出于本能没有想很多。那次大难不死，是一位长我们很多岁的大孩子救了我，他个子高，水性又好，他不费力就把我揪了出来。救我一命，我实在不知怎么感激他，只是，这件事估计很多很多年之前他就已经忘了吧。那天上岸，坐在桥边我想了很多，谁说孩子们都没有思想，现在我还佩服那时的自己呢。在我小的时候发生的事，我的感受，很多我还是记得的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三次，又是车祸。真是祸不单行呢。那时我正读高中，放学后，我和一位同村同学(此君与我很有缘分，我们竟然一起走过了小学初中高中，想想十好几年呢)一起骑车回家。在村东边的青年路附近，我俩一人一个路边，他在北我在南，不算宽的路中间是各种农作物秸秆，应该玉米杆子比较多一些。我们边走边聊。然后我听到身后有响声，我回头看，是一辆摩托在飞快的驶来。我想我应该走路右边啊，这样才合交通规则，然后我就从路南边开始向路北骑去。本想着摩托距我还有一段路，应该有充足的时间。可是，当我刚要到路中央，只听砰一声，我的自行车向正前方冲了出去，它一下跑了一二十米，而我整个人，却由于惯性在空中飞了好几秒钟，然后狠狠砸在了地上。所幸当时路上有秸秆。同学跑来拉着我忙问我有事没。我拍拍身上泥土，说没事没事。因为从小对那驾车的人有点怕，那天我没说什么推着车就走。而撞我的人是我同村一霸，那天他喝多了。车子相撞时，声音很大，在不远处田里正在忙作的父亲听到了，他却不知怎么回事。我到了他旁边，惊魂未定，然后也没有说清楚怎么回事。回家后，我向另一位小伙伴描述那一幕，正好父在旁边，他听明白后大怒，然后大吵大闹着向那人家冲去，他的样子我都有些怕了。后来他竟然这样反复去了那人家几次，那人没好当面来，却托人来我家问我几次有没有事。我的车子后轮被撞得弯了四十五度，而我却真的安然无恙没有一点事，有点不可思议。记得车撞后的那一瞬，我脑中想的更多的却是老师课上刚讲过的动量守恒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这三次都是大难不死，是大难，还有一次，是相对的小难。那是我小学的时候，我的左眼差点被人捣瞎，至今我的左眼皮还有一个清晰可见的疤。不知道的人还以为双眼皮呢，其实那是一道伤痕。应该是小学一年级时候吧，那天我兴致勃勃的从外面要冲向室内，我刚打开门，一个小伙伴正拿着一根棍儿向外冲来，而那根小棍不偏不斜正好向我戳来，然后我眼边流了好多血，好在不幸中的万幸是距离眼睛还有几厘米。真不敢想象如果我成为一个独眼龙会成为什么样。所以不幸的时候想想不幸中的万幸，心中多少可以有些安慰吧。伤我眼睛的这位小伙伴，小学的时候我们打过闹过分过和过，只是自毕业后因为两家距离有些远彼此就很少有交集了。就在去年那个夏天，回家的时候，突然听说他在外边打工然后在厂区宿舍突然死了。有人说他是和人打架，有人说是他有病。我至今不明原因，只是他不在却是真的事实了。想想人生真是无常呵。记得我刚要考上大学他还发短信来问我来着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间永是流逝，想想奶奶已经去我近二十年了，而伯父坟前的小树，也早已亭亭如盖了。人生啊，真的让人不知怎么说。酸甜苦辣喜怒哀乐此间道不尽的辛酸。活这么大，我依然不知活着是为了哪个所以然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许活着，每个人都在寻找一种存在感，每个人对存在感的定位也应该不尽相同。而我现在的存在感是，可以被亲人热爱，被朋友们认可，被喜欢的人在意，被不认识的人知晓。如果可以如此，也就甚好了。&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Tue, 22 Jul 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/07/22/my-fell-of-exist.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/07/22/my-fell-of-exist.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>端午遥想</title>
				<description>&lt;p&gt;马上要端午节了，这让我不禁想到了 屈原，想到了《大秦帝国》里面那位可敬可爱的芈原。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经和一位朋友聊屈原，当时有拿屈原来开玩笑，那时的谈话让我很开心，现在想象，感觉还挺逗，只是一想到那位还未曾谋面就已再不可相见的朋友，我便开始有些悲伤了。现实呵，总是太无奈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天是周末，然而因为要赶项目进度，所以今天我又去公司上了一天班。关于加班这个事，不得不说，自从进入新公司，加班挺多的。就我个人而言，现在真的很无所谓，因为无论在公司还是在住处，我都一样会呆在电脑旁进行编程。在公司各种条件各种氛围或许还更好些，只是和舍友一起住，每当他问“你们又加班啊？”，我就有点不好受，想到他总是每天早早的回，我就有点不好意思了。你知道，人总是喜欢对比的。因为这样原因我就有点不情愿周末去加班。其实我本很喜欢学习技术的，有事没事我也总想多学些知识。因为想学的知识实在太多，然而自己时间却是那样有限，很多时候我真会感动分身乏术。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去上班也不是没有好处的，中午项目经理又请我们组成员吃了一次大餐，当时我在想，做一个领事的，和各种不同的人打交道，要诸事周到，要不得罪这个还要照顾那个，真是太难了。想想我们那位温文尔雅又没有张扬的老大，感觉他的活儿还真不好干。如果换我，我喜欢谁不喜欢谁，我一定会表现得非常明显。因为自己这样性格，让我特别喜欢电视中的那个屈原，他喜怒于色，表达情绪无有半点掩饰，即使在楚王面前他也敢慷慨激昂言辞犯上，有时还会为了真理让本喜欢他并信任他的楚王下不了台，这一点他好像真的有点不会处事了。我想如果他活在当下，他的日子肯定也不会好过。水至清则无鱼，人至察则无徒。有些时，有些事，难得糊涂，太较真了，反倒不好了。我这样想着，然后也觉得也许这就是伟人(屈子)和凡夫(我以及有我这样想法的人)的不同吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中午时和同事们吃饭，大家聊着闹着，嘻嘻哈哈很开心很快乐，开始时我也有点兴奋，我也和他们开玩笑。只是几个大男人在一起，不可避免要聊女人，几个有女朋友的谈话间自然占了上风，他们话过往，谈经验，然后一群人在谈话间哈哈哈,只是当时我突然沉默了。他们谈着别人的说着自己的情史、感受，我突然没了可说之话。我突然感到了异常悲哀，我为自己感到悲哀。我在问，上学这么多年我都干嘛了？前几天看到有人在空间发表说说，“剩女大多是优秀的，剩男大多是不优秀的”，又想到火车上一位哥们说，“如果一个男的快三十了还没有安定下来还没有讨到媳妇儿，那这个男的不是有问题就是渣男了”。想着想着我就异常悲哀了起来。悲伤时候我不想说话。我沉默了好长时间，老大看我一直扣手机不说话，他问，“沐风，怎么总是不说话啊！”我有点尴尬的对他们很不自然的笑笑，那时我正在想，“我快三十了，我没谈过恋爱，我有问题吗？我是渣男吗？”想到这么多年一个孤独的人走了这么多孤独的路，我心里突然觉得自己好可怜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;流波将月去，回水带星来，大河载，载不动万千愁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毕业后两年来，因为年龄渐大，我开始越来越有压力，在工作上我有信心可以很快做到优秀，在学习成绩上我有信心可以让自己达到某个高度，可是在情感上，我却没有一点自信。有时我似傻若狂自恋到不可一世，有时我又会自惭形秽觉得自己像浊物。爱情于我真是极其奢侈的可望不可及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我心情沉重地什么事都不想做，我也会想人生的渺小想活着的意义。在我为现实感伤到无可救药，却总有句话在我耳边回响，“男儿应带吴钩，挥斥猛志及四方。大丈夫何患无妻！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的自我安慰有点阿Q精神，不过现在也只能这样了，在无奈中还是希望我的真爱可以早日来到我的身边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;做为一名程序员，我喜欢编程，我每天eat,code,sleep,但我更爱的却是读书，写字，周游天下。“读书读到深处，观物观至化境，如果偶尔Music，当然，男中杰伦，女中靚影。”这是我前几天写下的句子，也是我的一种生活方式。读书可以让我看尽古人今人的喜怒哀乐，周游可以让我尝遍人世间的酸甜苦辣。如果我也可以朝饮木兰之坠露，夕餐秋菊之落英，可以“仗剑红尘已是颠，有酒平步上青天，游星戏斗弄日月，醉卧云端笑人间”，那么此生此世应当是无憾了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想象中，我有骑着白马在一望无垠的漠北大草原扬鞭驰骋；想象中，我有驾一叶之扁舟在水光接天里摇桨酾酒；想象中，我也有开着跑车在弯弯曲曲的高速道路上听风呼啸而过，看后视镜里的世界……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想象中世界的滋味，未来我一定要一一尝过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前几天读邹容书，然后我像充了鸡血一样，什么个人得失，什么私人荣辱，和前人比，我觉得自己简直太狭隘太没追求了。邹容二十而亡，在二十岁之前就写出了震撼人心的《革命军》，他唤醒了一个时代，唤醒了国人中有志之士的觉悟，他自比自己革命军马前卒。辛亥革命胜利后，孙中山就任临时大总统，追授邹容为陆军大将军衔。他的一生就像流星一样，虽然短暂却照亮了天空。想想我等，对比前辈，实在让人羞愧。想想那个时代的人们，想想他们的追求，对比现在，对比自己，真的感觉那个时代的人好伟大，现在的我好渺小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天我用了不少时间写了上面的话，感觉自身一下轻松了好多。要端午了，这里祝自己快乐！端午快乐！&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Sun, 01 Jun 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/06/01/duan-wu-yao-xiang.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/06/01/duan-wu-yao-xiang.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>离殇</title>
				<description>&lt;p&gt;前几天请了三天假，加上两个周末，一个五一，总共八天没有上班。在今天之前，那感觉真爽啊！可是事情总是相对的，祸兮，福之所倚，福兮，祸之所伏，现在又高兴不起来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天是我的生日，一个人的节日，有点凄凉，感觉有点难受。早上刚到公司，然后又获悉部门里一位女同事辞职了，当时第一感觉，这是开玩笑么？这是生日礼物么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;iOS部门十几人，就那一位女性，这下好了，全剩下汉子，以后的日子不好过了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实我进现在这家公司也刚刚才五个月，和部门里的同事相处时间都不长，甚至还有人没有磨合到一块儿，只是突然的有人离开还是让我猝不及防，让我很难受。突然觉得人世好无常，人来人往，聚聚散散，好似梦一场，无比凄凉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得前几天回学校，走在校园里，看着自己非常熟悉的环境，然后不禁感慨自己都离开那里整整两年了。想想以前，很多事仍然历历在目，只是如今再去那里，景还是那个景，只是心如冰火再不同。曾经无比熟悉的同学，如今都不知去哪里了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来到校园，幸好还有一位认识的学妹，想想再过一个月她也要离开学校，然后我就真的在校园里举目无亲了。我在想以后自己是不是还有勇气再一个人踏入那片我曾生活了四年的地方。在那里，我曾哭过，笑过，疯过。如今再回想，真是各种滋味。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;郑航，走过行政楼后那条青石板路，走过绿荫场，然后过往的一层层回忆来了。眼前那些画面好像很近，近到依稀可见，脑中那些画面又好像很远，远到再也无法触碰。穿过老餐厅前那条路的时候，看见路边卖杂货的小店，隐隐约约都还有些印象。犹记得那年我去小店换手机卡，那时我心理还年幼。我似乎可以看见，有一天我站在路边怔怔的看自己曾经迷恋的姑娘，那时天下着雨，那是一个冬天。如今经过了风风雨雨，这一切的变化似乎都不大，但却又好像一切都变了，这种感觉还是很奇妙。走在郑航校园，穿行在时光里，我没有刻意的怀念，没有刻意的留恋，只是想一笑而过，却怎么也笑不出来，只是很释然，很释然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回郑州的几天里，回了一次原公司，然后见了一位同学、同事、朋友。本来回来时就想和她聚一聚，因为自己很少有异性朋友，开始时还有点不好意思，然后不知如何开口。后来因为要她帮忙，不开口没办法了，我这才拨打了她的电话。然后事情终于办成，再然后找到理由请她吃饭。两个小时的聊天，感觉是非常愉快的。当时天很热，我却让她送我走了路好几里，然后还耽误了她上班，我内心有点过意不去，只是因为想和她多说些话，然后自私了一回。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过最近事，让我觉得，人长大了就要学会接受离别，学会忍受痛苦。每个人都是赤条条的来，到最后还要一无所有的走。在生与死距离之间，我们会遇见很多人，经历很多事，我们必须学会面对，学会接受，学会从容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;突然想，如果有一天可以和自己喜欢的人永不分离，和自己亲爱的朋友们再也不分开，就这样生活着，该有多好！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;愿得一心人，白首不相离。愿有知己，一生足矣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这时，脑海里想起了电影《致我们终将逝去的青春》里面的台词，苏翁的《南乡子》:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东武望馀杭。云海天涯两杳茫。何日功成名遂了，还乡。醉笑陪公三万场。不用诉离觞。痛饮从来别有肠。今夜送归灯火冷，河塘。堕泪羊公却姓杨。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谨以此献给曾经陪我一起走过如今却星散天涯的朋友们。&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Sun, 04 May 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/05/04/li-shang.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/05/04/li-shang.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>论无名</title>
				<description>&lt;p&gt;前几天午休时做了一个梦，梦中我在问，我要怎样过完我的一生？醒来时，我突然有种后怕。时光匆匆，如白驹过隙，生命易逝，选择怎样的活法真的很是一个问题。正如老外所说，It is a problem。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和朋友聊天，我说到我的担忧，谈到我的忧愁不快乐，朋友说是我对自己的要求太高了，他说我应该学会知足，因为只有知足者才会常乐。或许他是对的，只是有些事情有些问题我无法不考虑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;马上要五一了，又是个小假期，但对我而言五一不仅仅只是个假期，再过几天我也要迎来我的生日了。几年前，或许我会盼着这样的日子，然而现在不得不承认，自己是害怕过生日的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梁启超曾在三十自述里感慨道岁月催人急，风雨入世多，想想自己，虽然还没有到可以写三十自述的时候，但距离那个时候也不远了，因此我也在酝酿着等我三十的时候写一篇自述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回首自己这么多年走过的路，有时真会感慨很多。我是经历过一些挫折和失败的人，以前事情发生的时候自己当局者迷，自己拿无知当个性，现在想象，那时自己简直好笑。通过挫折，我明白经验的重要，在我年少时，如果我没有遇见家庭中的不幸和感情上的烦恼，我应该比现在的自己强很多。起码在学习上肯定是这样的。如果当年有人予以指导，我一定不会走那么多的弯路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在身为一名程序员，我有自己的幸运，IT那么多方向，我所从事的正是自己感兴趣的，我觉得我很运气。这里我必须感谢我刚入职时的第二位直接主管，是他带我进入了iOS这一行业，虽然后来我做了很对不起他的事，我在刚可以上手做事的时候选择了离职，但我内心对他真的很感激。刚毕业那会儿，我在c#方向做了半年，做到我几乎对编程失去了兴趣。后来突然转到iOS，我又一下兴奋了起来。Mac下绝美的开发环境让我对苹果爱不释手，也让我对开发又有了很大兴趣。后来迫于生计，我辗转来到上海，然后经过一个月找工作的苦闷时期来到了现在这家公司。因为公司还算大，也因为当时自己技术较差没有太多底气，我有感觉被鄙视，然后工作中自然整日里小心翼翼，战战兢兢，做起事来如履深渊如缕薄冰。经过一些时日，当自己觉得技术长进了然后就有了底气，然后才能少了很多拘谨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在我仍然在做着普通的开发工作，我能感觉自己有明显的进步，也有很大信心用不了多久自己就能在iOS领域做到来去自如游刃有余。可是这时候我还是怕了。我感到了迷茫感到了彷徨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这和名利有关，和我为了什么而活着有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我此生最大的理想是可以做一名功绩卓著的政客。我想每个人都想彪炳史册青史留名，可惜茫茫苍天，渺渺大地，历史虽久，能留名的能有几人？随着时间的流逝，我儿时的理想也越来越在成为一个我无法企及的梦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在我在做开发，按部就班的走，再过几年，或者我能成为一名技术leader，或者我能带领一个团队，再后来，也许我还能成为一位高级管理者。这是我现在可以预期的未来。可是，可是我想说，“No!这根本不是我想要的！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果未来真的这样，我就被生活所左右了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得不久前我醉酒，然后我在微信里发了一条图文，酒真是能壮胆的东西，我竟然说了以前想说却不敢说的话。我表述了自己内心的忿忿，然后竟然得到公司信息部总经理的回复，我有些不好意思，但还是和他聊了起来。他竟然自称自己一芥草民。想想那么大的高管也认为自己是草民，我就开始觉得中国传统文化的根深蒂固了。不为官者即为民，民富民强还是民。官者，无论官大官小却都是官。这让我非常想从政。只是可惜自己没有一点背景。如果把我放在某个位置，或许我会做得更好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两天回家，然后不好的感慨又来了。父母年龄都大了，每次回去我都能发现他们面部明显的变化。时间呵，终是不饶人。再者就是，回去了，看到包括父母在内的乡下人，他们的言行他们的认知让我这个自认为读了点书的人感到很难受。我不禁感慨，无知真可怕，无知真可怕呵。我在想，如果我可以生在富贵之家或者书香门第，我一定会很幸福，一定没有现在这样的烦恼与苦楚。可惜很多事由不得我选择。命运如此，我也只能忍了。如今我能做的，也只有尽自己最大能力为父母分担。他们不能带给我幸福，我却不能不给他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直以来自己总是吃不胖，想是以前自己太过悲伤了，现在想弥补却总是补不回来。每次回家总是被人说瘦，被问有没有对象，这两个问题让我都有点因此不敢回去。这次离开家，在路上突然想到一首古诗，“见面怜清瘦，呼儿问苦辛。低头愧人子，不敢叹风尘”。离开家的时候，我满怀心事，各种压力向我排山倒海袭来，而我，此刻也真的不敢叹风尘了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;庄子说，至人无己，神人无功，圣人无名。不知我什么时候能够达到那样的境界。&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Wed, 30 Apr 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/04/30/lun-wu-ming.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/04/30/lun-wu-ming.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>余杭归来</title>
				<description>&lt;p&gt;上周末和同事们一起去千岛湖旅行，玩得还不错。与友同行终于有人给我拍照了，想起以前总是一人跑出去，到了好看的地方却无法留影，那种感觉，唉，说多了都是泪！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我常常想，当年，如果高考成绩上下差一分，然后就有可能会去不同的学校，遇见不同的人，看不同的风景。毕业后，工作了，如果选择不同的公司，也会让你遇见不同的人，经历不同的事，看不同的风景。有时觉得缘分真的很奇妙。一生遇见什么人，不知是否可以自己掌控，也许真的不能。人实在太渺小，经历怎样的人生，过什么样的生活，或许冥冥中自有天定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得上学时听了周杰伦的三年二班，然后也会不禁感慨，“为什么漂亮的总在隔壁班?”毕业了，转眼自己生命的轨迹也走了好一段，此时仍然形只影单，常常也难免会哀叹，“为什么喜欢的总在别人怀？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;清晰记得一次晚饭时朋友说，“好看的妹子岂是我辈屌丝所敢望？只能远远看看而已。”然后我听了心生感触，一阵凄凉，然后我开始进入了深思。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知何日始工愁，记取那回花下一低头。无法和自己喜欢的人在一起，怎么说都是最心痛的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;君乘车，我戴笠，他日相逢下车揖。君担簦，我跨马，他日相逢为君下。多么希望有那样一天，我喜欢的人喜欢我，然后青石板上，乌篷船内，与她携手，看一江春水慢慢流。好想好想，有她，还有小桥流水，在江南旖旎中，烟雨一场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果有一天，可以与她住在高山山顶，偶尔下山去买蔬菜和水果，闲暇时打扫卫生，生儿育女，午后读一本书，晚上喝酒聊天。直到夜色朦胧，露水渐浓，我们一起在树下醒来时，我尚年少你未老。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果有一天我老了，能找个地方和她一起坐着，看看报纸，听听音乐，呼吸呼吸新鲜空气，午后听树上的鸟鸣，傍晚拿起乐器演绎一段笑傲，沉静中偶尔回想回想过往。往来时，琴棋书画诗酒花，娴静处，唐诗晋字汉文章。如此多好！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;恍过神来，忽然想起自己站在千岛湖中疾行的船上，迎面凛冽的风吹乱了我头发，吹眯了我眼睛，飘行在水中，看远山烟雾缭绕，观近船中流击水，真是，走在江南，一阕温婉多情；人在水乡，一袭梦回千年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烟雨中的千岛湖，朦朦胧胧，站在船上，看着泛舟湖中的几条小船，它们或快或慢划破水波，白花花的浪花飞溅着，这让我突然想起毛词里面的浪遏飞舟。抬头看远方，连绵起伏的小山在云雾中飘渺着若隐若现。这时，船在湖中激进，整个人仿佛游离于海天之间。凭栏而立，迎面袭来的风吹得人没有了睡意，吹得人精神抖擞，那种感觉让人沉重又让人放松。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;余杭归来，我看了美景，却带回了心痛。不过生活仍然要继续，我不能过多悲伤。在痛苦面前，我只能选择更坚强。每当难受时，我总会默默心中念：“给我勇气，给我力量，天！”&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Wed, 23 Apr 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/04/23/yu-hang-gui-lai.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/04/23/yu-hang-gui-lai.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>杭州的美</title>
				<description>&lt;p&gt;喜欢杭州好多年了，这个清明终于让我可以一睹大杭州的魅力了。虽然这次去的不是时候，清明时节游人特多，但总体上我对杭州的评价是很高的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于事前疏忽，我没能提前买到去杭的火车票，直到清明节当天早上我才捡到一张上午十一点四十分从上海出发的火车票。大约两个小时后，我顺利来到杭州东。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下了火车，我就开始惊艳车站的繁华，去过路过很多城，杭州火车站之气魄，好像可以夺魁了，无论建筑设计，还是人文气息，都让我很喜欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说要来杭州，我已经迫不及待准备了好长时间，之前我还特意网搜了一下杭州旅游攻略，以及读了好几篇有关杭州的游记。其中一篇百度的游记很不错，我本想把作者的旅游路线记下来然后像他那样走，只是后来事情有些多，竟然就忘了这事儿。再者就是我是比较随性的人，我不喜欢重复别人的经验，我喜欢自由不被约束，这也是我喜欢独行出游的原因。虽然一个人多有不便，但独行时那种无拘无束，那种不用考虑其他任何人的感觉也是不错的。想象一下，一个人背上肩包，带上地图，然后来一场说走就走的旅行，那岂不是也很好的么。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于在上海时没有查好来杭后的公车路线，到了地方，我只能一切凭感觉走。出了火车站，在车站边随便看公交车名字，31路，苏堤，好，就是它了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上了车，突然发现原来杭州这里也好挤啊！清明节，来自全国各地的游人蜂拥而至，这时如此拥挤还是可以理解的，只是不知道平时的杭州是否出行会很轻松。如果没有太多的人，这里一定是非常好的宜居之地，我觉得比洛阳还要好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杭州好大，我在公车上竟然待了好长时间才到西湖景区。说是要到苏堤再下车，可是车子刚到清波街时我就忍不住跳下车来，“哇，这里的树好多好绿好美啊！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于还没有买地图，手机网路在杭又不能用，我不知道自己是不是距离苏堤还有很远，当时我心想，先把眼前好景吞了再说！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这时路两边多得让人难以置信的树，让我这个北方的旱鸭子（听说江南人都会游泳的）彻底惊呆了，因为这些树不像北方的树是清一色，这里的树密密麻麻五颜六色，树多得让人看不到尽头，它们是森林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一条不太宽阔的路开辟于森林中，这时阳光透过绿影一片一片洒在大地，诡影斑驳，风移影动，煞是可爱。我在路上走，初来的惊喜让我拿着相机到处拍，当时真想呼，“呀！呀！江南！江南！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走在路边，看到一家超市，然后进去买了些吃的，喝的，还有一张地图。拿到地图，我没有随即看，因为嫌碍事我把它直接塞到了背包。我沿着路又走了几程，然后看到路右边树丛中有公园，我朝着那个方向几次穿插，然后我就看到了传说中的，西湖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逆着阳光看湖水，水面波光粼粼的，加上微风，给人沉醉！岸边垂柳的新绿在风中四舞，让人惊叹它们的柔。它们好像能歌善舞的女子在歌舞升平。眼下的情景让人不禁想到北方的云龙湖，只是因为观赏季节不同，这里柳树的绿是新吐的翠绿，那种清新无可言喻。再者就是云龙湖里没有这里有那么多有意境的船。船在西湖，是诗，是画，也是音乐。我耳中仿佛能听见电视剧《新白娘子传奇》里面那首粗旷而又好听的歌“啊…啊…,西湖美景，三月天…”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我本想绕着湖逆行，未来杭州时我就想好要步行绕湖转一圈，因为我知道西湖并不是很大，也因为不徒步不足以表达我的虔诚。只是在我就要开始逆时针旋转时看到另一个方向不远处有座塔，我还在想想会不会它就是雷锋塔，这时正好听到旁边有人问当时我那样的疑惑，然后听到一位湖边工作人员说，“是的，它就是雷锋塔。”再然后我就改变了旋转方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西湖旁边人真多，旁边有人议论说上周周末一天就有三十五万人到西湖，所以说，很多节假日不出行的同学都很聪明的，我算是尝试到了人多时候的苦。以前在郑州时就已经受够了人多，我是很不喜欢人多的地方人多的时候。出了门才知道原来全中国哪里都一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西湖四周的路本来就很窄，人又这么多，真的可以称得上摩肩接踵了。费了千辛万苦，我终于来到了雷峰塔下。看着它，我在想，原塔一九二四年就倒掉了，当时鲁迅还特意写了一篇《论雷峰塔的倒掉》，他语气很刻薄，只是出于他那样的性格也就完全可以理解了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到鲁迅，在西湖西北处的曲院观荷公园，我惊奇地发现了鲁迅的医学老师藤野先生写的碑文，“读白居易诗，怀鲁迅君”。他是在仿写白居易给元稹的信，“三五夜色中新月色，二千里外故人心”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得初中语文课上，老师讲鲁迅的文《我的老师藤野先生》，他说一次藤野先生在报纸上读到鲁迅，他高兴的大呼：“呀！是周君，是周君！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来鲁迅先生去世，藤野遗恨至极，藤野去世后，鲁迅妻子许广平为他书写碑文。读到他们师生故事，我还真很动情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在雷锋塔下逗留了片刻，我就开始去寻苏堤了，我本来要先去苏堤的，过了这么久，我竟然还不知道苏堤在哪。这时地图在包中，我也懒得去拿。我看到路标上面有标识苏堤的曲折箭头，心想应该苏堤很快就到了。其实苏堤的最南端距离雷锋塔也确实很近。只是我犯了一个特低级的错，我南辕北辙了。后来直到走了好久我才察觉有些不对，这才拿出地图开始找。最后还是原路返回才找到了苏堤。犯这样的错让我苦笑不得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直觉得，如果没有李白，唐朝历史的天空会暗色至少一半，因为他秀口一吐就是半个盛唐。同样，如果没有苏轼，西湖美丽的风景也会减色很多，因为他不但筑了苏堤，还让西湖与西子永远联系在了一起，欲把西湖比西子，淡妆浓墨总相宜。名胜只有遇到才子，才能平添几多诗情几多高雅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沿着苏堤我慢慢行，我深怕一不小心便错过了最细微美丽的景。站在苏堤也就是身在湖中了，向东望，只见远处群山缥缈，近处龙舟帆舞，中间则浮动着雷锋倒影；向西看，便见天边夕阳西下，水上柳烟遮日，湖面红光浮动。此时此景，让人错觉那地方真是恍若梦境，好像哪里见过似的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;傍晚湖边突然起了风，路两边波涛滚滚。我伫在湖边摄景，耳边风呼呼作响，鼻中湖水气息甚浓，我不禁感觉凉了起来，还好来时穿得厚，不然可就真惨了。我没有见过海，不知道真正波涛的厉害，但这里当时的浪儿也确实算得上威严了。你不知道，风拍浪花吹舞垂柳给我的感觉有多妙！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏堤很长，上面也有好几座拱桥，想必每座桥都是有历史有故事的。沿着苏堤，站在不同地点不同角度便可看到不同样子的西湖，那种感觉好妙。路上我看到好多人拿着专业设备做着专业拍摄，有的人太投入，他们不知道，他们本身也入我的景了。后来知道张艺谋在这里有个实景演出，然后也就不再稀奇会有那么多专业人士了。对专业从事摄影的人们来说，西湖无疑最适合不过了。西湖可以称得上是全中国最美丽的湖畔，我是一直坚信的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏堤还没有走完，天已经黑了，这时的西湖又是另一番的美。灯最先亮处应该是雷锋塔，然后西湖里面的灯陆续亮起，五颜六色，火树银花。我站在苏堤北端看雷锋塔处，那里上空有红光，应该是谁放的孔明灯。西湖的东南远处有从地面射向天空来回旋转的射线，它在夜空划过一道道线，煞是好看。我这次来的并不是最好时候，可是也算不坏，因为我拍到了月上柳梢，拍到了暗香浮动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走完苏堤，一下午我算是绕湖转了三分之一。只是我游性未尽，于是继续走起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走到苏堤北端右拐，然后就是宋义士墓。他是谁呢？武松！开始时我还在暗笑，武松不是水浒中虚构出的人物么，怎么会有墓！后来看了他墓志铭才发现无知好可悲，原来历史中武松真有其人，水浒只是根据民间传说加工了一下人物形象而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜过武松，接下来就是苏小小了。她长眠于西泠桥边。我在她墓前久久不忍离去。我看着她的墓然后遥想有关她的历史往事，思绪遐飞下，我慨叹堪唏。这时只听身边好多人在互相问苏小小是谁，有人说是苏小妹，有人说是江南名妓。然后我开始为苏小小感到了哀伤。这里每天都会有很多人来参观，一拨人来了，摸摸墓碑，怀着各种心情拍拍照又走了，然后一拨人又来了。不知道如果这里真是苏小小墓地原址的话，身在另一个世界的她会否因总是被打扰而感到不高兴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;站在西泠桥畔，看着“湖山此地曾埋玉 风月其人可铸金”的碑文，我不禁哀伤了起来，真是“西泠桥畔寻小小，慕才亭下人了了。纵有青山湖不老，解得多情是烦恼！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，我发现我不但错过了拜会秋瑾，也错过了拜访那个“人间亦有痴于我，伤心岂独是小青”的冯小青。她们的墓都和小小墓距离很近，她们生不同时，死却可同邻了。性格不同的她们，或许还真能成为好姐妹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相传苏小小曾写下，“妾乘油壁车，郎骑青骢马，何处结同心？西泠松柏下”的诗句，我在想是不是同心也是她发明的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天，当我再次走到苏堤时候，站在跨虹桥上，我忍不住向苏小小那边望去。真是跨虹桥上春波绿，最是长望西泠桥。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏东坡把美衍化成了诗文和长堤，林和靖把美寄托于梅花与白鹤，然苏小小，则小小年纪却一直把美熨贴在她自己本身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西湖是苏轼的西湖，是白居易的西湖，是林和靖的西湖，也是苏小小的西湖，没有小小，西湖的故事同样也会暗色的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;告别了苏小小，我来到了白堤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;白堤没有苏堤那么长，可是两边也是风景迷人。两排柳树清新迷人，柳树之外还有两排开着红色、白色花我喊不出名字的树，在夜色里，在晨光中，在艳阳下都是那样迷人。最重要的是，白堤尽头藏着西湖最有名的桥—断桥。就是这样一座有名的桥，当我站在了它身上竟然还不知道！一直等到听到有人说那就是断桥时，我才恍过神来，我赶快近拍远拍，拍了很多它的照。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;断桥旁边立着上书断桥残雪四字的一块儿古碑和一块儿新碑，碑的旁边有一座大大的亭。我到的那天晚上，阳光艺术团正在免费演出。正好我也走累了，然后就站在人群里听了起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们有六七人，其中一位是来自新疆的先生，他负责跳新疆舞。其他几位有歌唱者也有舞蹈者。他们都是四五十岁光景。听到他们团长问某某小姐（已经五十岁左右了）是不是很漂亮，然后好多人都笑了。我站在那里听了好长时间。他们表演得很专业，我一直坚信高手在民间，看了他们跳的芭蕾舞，新疆舞，西班牙斗牛舞，我感到很震撼。艺术！这是艺术！艺术面前没有年龄，没有身份高低，没有地位悬殊。只要有态度，有热情，有心态，人生何处不艺术！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他们正表演，这时来了三个那位跳西拔牙舞的老师认识的朋友。主持人介绍说一位是模特的专业老师，一位是来自宝岛台湾的同胞。当时我看着他们在想，新疆，台湾，北方，江南，他们来自不同的地方，可是兴趣缘分却让他们相聚。我想缘分真是很奇妙的东西。那位模特老师很给力，上台的表演有模有样，如果上天再还她年轻，她一定是众人追捧的对象。后来那位台湾老先生也即兴高歌一曲，虽然他们很多方言我听不懂，可是歌韵在，我听得乐呵乐呵的。晚上九点半我离开了西湖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天一早，我又到了白堤，然后看白堤春晓。路上好多人在跳舞，还有舞拳舞剑的。加上昨晚的歌舞，我开始想，而今千年已往，西湖的歌舞几时曾休过呢？如果在乱世，不免这又会被有识之士或者视为靡靡之音或者视为隔江犹唱后庭花，但是在如今这样盛世，来些点缀，来些消遣，又何妨！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二天我又走了杨公堤，拜了岳武穆，访了于谦，两天下来终于徒步绕完西湖。再然后我离开景区去了一些未命的小地方，穿了一些大街，走了一些小巷，还吃了葱包桧。然后这次杭州行就算是结束了。这两天吃饭的时候我动了念头，以后如果可以定居这里，会多好！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江南我最钟意两座城，一是杭州，一是南京，喜欢南京因为它历史厚重，喜欢杭州，则没有原因。&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Tue, 08 Apr 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/04/08/the-beauty-of-hangzhou.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/04/08/the-beauty-of-hangzhou.html</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
