<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title></title>
		<description>人文、科技、梦想</description>
		<link>/</link>
		<atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>走在嘉兴</title>
				<description>&lt;p&gt;十一长假，若一直宅着，岂不可怜？于是出行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本来一开始打算要嘉兴绍兴四日行呢，只是屈指算算成本，感觉有点不合算，毕竟现在我还没有到花钱不用考虑的程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;买了火车票，然后没怎么看没怎么想，就想当然惯性的认为出发点为上海火车站，我一直以为不是动车都应该在老火车站的才对。可是那天我掐着时间不早不晚正好到上海站时，进站了我才被告知来错地点了。我看看票，上面赫然印着上海南至嘉兴。当时我那个囧啊！相当羞愧。真是丢人呐！然后赶快跑开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后票没退也没坐就那样浪费了。好在票价只十来块，然后可以不怎么心疼。我本想这个假期待在室内一直学习呢。可是，想想每天都这样与世隔绝，我心不甘。所以开始调整计划，继续出行。只是这次我不在外隔夜了，我要当天去当天回。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上海距离嘉兴最近，听朋友说，嘉兴要玩就在乌镇和西塘。因为对乌镇早有耳闻，然后就乌镇了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;十月五日，晨近九时，我从上海南坐车西行，大概一个小时后抵达嘉兴。这不禁让我感慨，现在交通真便利，想去哪儿都可以很快到达。然而在古时，舟车不便，从中国最北至最南，乘马车要几个月？想想，路上那样浪费时间，真是可怖。早在汉代，司马迁一生足迹遍布大江南北，他该要花费多少时间和精力才能完成行程？一路跋山涉水，历经千辛万苦，也是可以想见的。现在的人，只怕很难再有人可以那样耐心与毅力为学问而付出如此之多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到了嘉兴，我一出火车站，然后就没了方向感。好在之前下载了百度地图离线版。只是不能使用手机网络，不能查询路线，多少还是很崩溃的。无奈之下，我只能照地图走哪是哪儿了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;让我没有失望。江南鱼米，文章锦绣之乡，果然不同凡响。江南和北方，差别太明显。北方有青纱帐，南方有甘蔗林；北方有黄沙与钪锵粗犷，南方有细水与婉约温柔；北方有满眼满眼的白杨，南方有无数无数的绿柳…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总之，江南让我很喜欢，嘉兴没有让我失望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在地图上看到了南湖，然后很快自己便到了南湖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杭州有西湖，武汉有东湖，这里原来还有个南湖，那么祖国哪里是不是还有个北湖呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我沿着大运河由北至南走了一程。在河边我看到有散步的老人，有相互拍照的恋人，有三两成行的游人。深秋时分，路边的树儿们的叶子都快凋谢了，可是树下每隔不远却还可以看到白色红色的花儿。那植物好像是麻，只是终于没敢确认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沿着运河走了半小时，我惊喜发现前面有座高塔。于是欣喜若狂。到了塔下才知道那是伍相伺。塔前门后，有大大的几个字—春秋大义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伍相，即伍员，又名伍子胥，春秋时，楚国人，后为吴相。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伍员年轻时，其父为楚国大臣，后被奸臣污蔑，抓获，并欲以陷害。当时那贼人顾忌吴员兄弟的智谋与聪慧，然后便以其父安危要挟他们过去，然后好把他们斩草除根。员兄忠孝，然后就去了。结果果若员所料，去亦无益。员，忍辱负重，苟且偷生。一个人逃到了吴国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时值吴王夫差年轻抱负正当时，伍员凭借智谋成为吴相然后大有作为。为了报父兄仇，他挥师入楚，灭了楚国，可惜那时昏聩的楚王已死。员难解仇恨，于是扒其坟，鞭其尸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伍员复仇的故事，不禁让我想起秦相范雎。他们报仇的事迹多少有些相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;话说回来，伍员辅佐夫差成就霸业，功成名就，可是人心最难琢磨，最后他终于还是失去了吴王的信任，最后含恨而死。在他临死时，他让人把他眼睛挖下并挂在城门上，他说他要亲眼看到吴国的灭亡。他预言准了。后吴果为勾践所灭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据说员死后，其尸体顺着大运河漂流，一直来到了嘉兴。嘉兴的百姓看到自己敬爱的相国如此下场，不禁痛哭。他们便在南湖边为其建伺予以纪念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;往事越千年，历经沧桑桑田，几度天灾人祸，加上历朝历代之兵荒马乱，中国号为古国，只是名胜之处真正的古迹倒是很少了。想我开封，一千年之前也是全球最大的京都，等到一千年后，汴梁尤在，只是其繁华早已是过眼云烟。现如今，开封城建设竟然还没有很多南方的乡镇有规模。市区多处景点虽有古色，也不过几十年前之仿建而已。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;告别南湖，然后我在嘉兴待了一上午，因为考虑不周，还是犯了不该犯的错，后来直到下午三点多我才到了乌镇。我本打算主要去处就是乌镇的。我也本打算要去乌镇很多地方的。只是，因为不想在外面住宿，想到上海距离嘉兴这么近，然后就紧赶慢赶了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天下午到了乌镇，我才知道小镇分为两个景区，东栈和西栈，门票一个一百一个一百二。想着自己晚上还要回，感觉进景区有点不划算。然后打消了消费的想法。既然是为访古为长见识，其实进不进景区都无所谓。我只是想看看这江南的大好河山。只要是没有去过的地方，只要古色古香，我都喜欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走在乌镇的街上，因为是十一，虽然当时已经五号了，虽然那天已经下午四点了，路上行人依然很多。有很多返程的游客，也有少数似我这样的刚来者。出了乌镇客运中心站，我沿着向东西栈的方向走。好多古建筑，让人错觉恍惚梦回千年。走着走着我才知道原来乌镇是茅盾的故乡，那天我打茅盾故居门前走过，那门前周围都是仿古建筑，大门正前方是一条很窄的小弄，小弄前面有小河，河里有船。小河向东即入东栈。茅盾故居入门是要收费的，这点感觉有些不好了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在茅盾故居的右前方有个十字路口，路口西南角有个大戏台，那天我去的时候，正有戏人在台上认真的演唱。她一身绿衣，和电视中的戏子着装一模一样。我听不懂江南话，她唱的什么，我听了又听，就是没有听得明白。那台下有个广场，里面来来往往很多人，还有一些人干脆坐在小亭下面长石凳上休息，只是认真听戏的倒没几人。那一刻，我脑海突然显现几句话，“台上锣鼓铿锵，台下几多沧桑。千古多少事，潇洒一声笑”。于是便记了下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午，五点，我坐上车开始返程，在汽车上，坐在我旁边的是位还算漂亮的妹子，她竟然向我问路。可惜我也不知道呃，然后我们相对笑笑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走在江南，想到能不忆江南，最忆是杭州。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘉兴，南湖，乌镇，烟雨楼。江南的娉婷，水乡的风韵，斑驳的粉墙，好想好想迷醉在那柔柔的灯光，一边听故事观皮影，一边安静在乌篷船上摇荡，然后在雨中水阁邂逅江南姑娘。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行走在水边，或者坐在船中，看岸边游人如织，观水中倒影如画，听樯橹划破水声。古色古香的茶楼里，对面一人，青豆伴黄酒，穿古透今，轻道一声，不遇知音不吟诗。如此，多好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;江南，之后我会走你很多城。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Fri, 17 Oct 2014 01:27:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/10/17/walk-in-jiaxing.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/10/17/walk-in-jiaxing.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>多么痛的领悟</title>
				<description>&lt;p&gt;最近一两个月，诸事不顺，然后影响到了心情，自己的日常计划被打乱的一塌糊涂。颓废了很久，是不是该醒悟了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前天去一位同事那里参加聚会，他是我老乡，之前在浦东住，距离公司实在太远，最近终于搬到了公司附近。几个小伙伴一起哄，然后他就要请客了。因为是老乡的关系，我自然是要去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上吃饭，七八个人，东道主们忙了好久准备了好多菜，只是酒却是啤酒，我想哪多不过瘾啊！于是特意出去买了两瓶白酒，泸州老窖，一瓶近百块，有点小心疼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席间我有点轻敌，加上心情不快，又因为啤酒白酒掺着喝，最后我竟然醉了。当时我还不承认，直到回到住处从床上掉下两次，我才不得不服输。比较庆幸的是，我一个人安全的摸到宿舍了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想想回来的路上，忍不住还有点生气。我喝了酒，可是没发疯啊，兴许司机闻到酒味了，我要去七宝，还有一站路，他竟然骗我说到了。我想都没想就下车了。下来后发现不对，然后我一个人跌跌撞撞小心翼翼穿过几条马路等了几次红灯，总算安全到家了。回来后，我倒床就睡，酒真是很好的催眠剂，飘飘渺渺的，可以让人羽化登仙。还记得一次喝醉了躺在床上，感觉整个人在一个莫名的大空间里飘，完全失重一般。不过话又说回来，常喝醉真的是让人无比厌恶无比痛恨的。很久以前我最恨的行为就是醉酒后耍酒疯。还好，虽然我也喝醉过，却从来没有疯傻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那天回来，我躺在床上，迷迷糊糊发了一条微信，然后就睡着了。一会儿被手机震醒，看看是部门经理打来的。再看看微信有他发的消息，他一直问在吗在吗。我惭愧极了，赶快回复他。他说他快被吓尿了，深怕出事呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后我和他聊了很多。感觉怎么说呢。每个人内心应该都有自己的魔鬼与天使。他为人我一直很喜欢，只是他辞退了一位同事让我对他有点敬畏，不过整体而言，我还是很感激他。在我工作中遇到困难，他帮我很多。在我心里有事，他给我开导。看我太腼腆太内向，他发动全员试图帮我改变。一个人都帮我这样了，我还有什么好说的呢。和他聊，他建议我给自己一个一年两年三年计划，他说要努力实现自己目标活出自己意义。这些我都懂，也一直是这样做的。我觉得我也可以按照自己的计划做成功。想想入职的半年多来，我已经有了很大进步。大到我可以看得见。按照我的计划，我想我会越来越好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个周日，和十几位同事一起去了海滩–碧海金沙。几个同事驾车。然后我就想，等以后我有钱了，我也买车，然后开着车全国各地到处跑。我要去很多地方，要为很多地方写很多字。还有，等我有钱买了房子，房间中一定要有间专门的书房，里面放着很多很多书，然后再摆一把摇椅。等看书累了就躺在摇椅上摇晃。我要在很多时候，不分白天黑夜在书海中徜徉。等我老了有所产出，活了此生我也就无憾了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在海边，我第一次看海，然后终于感受到了大海的广且深。潜在水里，明白了原来海水是咸咸的。在水里，我眼睛放平在海平面，看了一下天接海水海接天。那画面太美我不敢看。看着东海，我真的感到了人真的好渺小啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去了一趟海滩，晒了半天太阳，然后整个后背和面部都晒伤了，而且伤情很严重，有被紫外线晒熟的感觉。鼻子还红肿了，一碰疼疼的。不过想想还好，想想学会了游泳，想想终于看了海，感觉也就没有愤愤不平了。只是很大遗憾是缺了一个人陪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近心里拨动很大，有些难受和受打击，只是想想无论如何日子总要继续，也就强忍着要继续前进了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我是很沉重感的人，可是却偏偏会在喜欢的人面前像个孩子，一旦产生依赖，是很危险的，可是有时却让人身不由己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;要睡了，想起了那句话，醉过才知酒浓，爱过方知情重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;活着，该哭哭，该笑笑，哭过，笑过，醉过，然后一切过后舔舔伤痛继续前行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活的历练让我们多了份对生命的领悟，有了阅尽事世后的从容与淡定。时光从不会为谁而停留，我们总要不停歇的奔向下一个驿站，所以不要留恋过去，要为当下而努力，要学会憧憬未来，生活不可能是一帆风顺的，在高峰时能够平静，在低谷时做到坦然，一切际遇起落于心，人生无常，心安即是归处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以后多读书，多写字，多运动，做个有底蕴的人，做个有气场的人，然后可以一俊遮百丑吧。&lt;/p&gt;
</description>
				<pubDate>Sun, 27 Jul 2014 17:09:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/07/27/heart-injured.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/07/27/heart-injured.html</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>我的存在感</title>
				<description>&lt;p&gt;转眼已是好多天没写字了，因为最近很难受，所以根本没有力气去写些什么。在我最难受的时候，我竟然昏睡了一天一夜，没有进食没有饮水。可是日子终归是要继续的，写字当然不能断了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天翻了一下自己以前写的东西，好多已经都找不到了，以前写的字，有自己喜欢的，有别人喜欢的，有在学校时中过奖的，也有QQ系统标记为好的，可是那些很多字都已经找不到了。在我难受的时候我希望把它们一点点删去，就像红楼梦中晴雯撕扇子，应该是一种宣泄吧。记得我曾经亲手一点点撕碎自己大学几年来写下的字三十万。现在想想，虽然感觉有点惋惜，却不后悔。只是，很早以前确实有自己喜欢的文字被丢掉了，内心还是很难受的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，因为经历了挫折，有点被打击的不堪忍受，加上又被人骗，我的内心彻底不平衡了。像我这么好的人，怎么总是被失败打击呢！像我这么心善的人，怎么总是被骗呢！是我原本太简单太天真太幼稚，还是这个世界太复杂了?我有点累，有点搞不明白。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直都是以最好的心思去揣摩他人的，我原本想人之初性本善，可是，当我多次受到伤害，我觉得一切都不是我想的那样完美。世界如此大，坏人也是如此多。我突然想起已故伯父曾对我说的话了：“如果人人都像你那样，这个世界就太好了”。当时我还不服气，现在想想，那时自己真是too young too simple啊。在我年少的时候，我在路上开着农用车，一位老先生，年龄大约七十岁上下，他骑着辆三轮车，我从他身边开过，他硬是抹着车把在后侧面想要向我车上慢慢蹭儿去，还好车上一位大嫂一把把他推开大喊：“你这老头儿想干啥？”我知道他是想讹我。呵呵，我一直认为人岁数越大越慈善，可是我错了，我忘了还有个词叫老奸巨猾；还有一次，我和父亲拉了一大车西瓜去陈留市集散卖，集市上好多人，看我们人少照顾不来，又看我父亲老实我也老实，他们一起哄了过来，妇女们斤斤计较叽叽喳喳，小孩儿们抱这个抢那个，还有几个老头，看看我们太忙没有注意他们，他们竟然抱着西瓜就跑，当时看着老先生逃跑的样子，我心想，我的神，至于吗，三毛钱一斤的西瓜，一个就几块钱，至于嘛！这些都还好，让我不能忍受的是，竟然有人趁乱给了我一张假钱。五十大元！现在看来不多，可是那时却是我半车的瓜钱！！！妈的，恨不把我气死。想想那么辛苦好不容易弄了一车西瓜，那么多天的辛苦换来的却是一张假币！我难受的几天没有反应过来。最近，因为太傻太没心眼儿，在上海这个大都市，我竟然又被人骗了！是我太傻呢太傻呢还是太傻呢！江湖险恶，我真的不能太天真了。受到伤害，我想报复，可仍然没有想害人的心。是我太慈善了呢还是太慈善了呢还是太慈善了！这时我想起射雕英雄传里郭靖初闯江湖时，他的师夫们设局教育他要知道江湖险恶。认真想想，我真是和机器打交道太多了，然后忘了人才是最复杂的，最好最坏，都是人呃！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前几天在小区里，我耳中塞着耳机，声音放的很大，因为在小区了，我彻底放松了警惕，我觉得应该会很安全。可是，可是，那次，当我到27号楼下就要拐弯儿的时候，我猛回头突然发现身后竟然有一辆私家车车。那位车主正隔着窗在愤怒的看着我，当时他的车距离我身子已经不足一米！我心有余悸，我看着车主，夜色中他好像在瞪我，可是终于没有喊出声来，我想他心里一定在喊：“妈的，不想活啦！”正好那时我正心情不好，我也瞪他，心里在说：“妈的，我在前面好不！！！”可是我终于也没有喊出来。大概司机和我一样性情吧。事后想想，我觉得我有不对的地方，在路上的时候，最好不要太忘我太沉浸了，安全才最重要。这让我想起有一次下班老大和我说的话，“你骑自行车，听耳机，很危险啊！是只听一只吧？”我笑笑说,“没事，我有分寸，这几天正好我的耳机坏了。”他呵呵笑，“这个好事啊！哈哈…”可是我的耳机坏了，我真的很难过很心疼，因为我根本离不开音乐，虽然自己一直五音不全，可是听歌却是我每天必不可缺少的事情。耳机坏后，我买了一个假的听了几天又坏了，这次我没有不高兴，因为假货音质实在太折磨人了，不坏我都想扔了，这下好，我可以心安理得花228元买个真品了。虽然有点心疼那些钱，只是想想可以享受音乐，自己又高兴了起来。今天耳机到货，再次聆听完美音质，感觉好舒服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过差点被车撞，我想到，人能好好一路活下来，真的很不容易啊。人生太脆弱了，一点风吹草动都可能要了人小命。活着真不容易。这让我想起自己的境遇。想想我也是死里逃生好几次了，不知道是不是会有后福，但能每次化险为夷活下来，本身就是很值得庆幸的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我第一次和死亡擦身而过，那时我还是一个刚刚会跑的小屁孩儿，还在穿着开档裤吧。那天奶奶带着我去村南边的梨园看梨。印象中那天阳光很灿烂，现在好像还可以看到那时的阳光的样子。那天阳光长长的，斜射在村南那座我儿时常去也觉得非常好玩非常漂亮的一座桥的旁边。那座桥有我太多的记忆，也有我太多的欢乐与悲哀。在那里，我两次都差点小命没续集。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那座桥有个很大的坡儿，角度二三十度左右，长度二三百米长。那天我屁颠屁颠的跟着奶奶，因为高兴，我竟然跑到了她前面，然后不知怎么就去了路中央，这时，突然从桥上驶来一辆马车，赶车的是为中年妇人，她应该不怎么会驾驶，在车下坡的时候，那匹马，噢，或者应该是匹骡子才对，它突然失控了，它向桥下冲来，我大喊，“啊……！”，然后就没了知觉。那是我距离死亡最近的一次，也是我年龄最小的一次。我不知道在我晕过之后发生了什么事。只是后来听说我奶奶对那位妇人大喊大叫不依不挠。我奶奶从来不是好脾气的人，这点我还真不像她。所幸的是，只是那辆空车从我腿上轧了过去，我没有被牲口踩到，也没有死去。也许因为我之前有个哥哥很早就夭折了，也许因为我是我家长子，奶奶对我万千宠爱于一身，几个兄弟间，他最疼我。所以每当我回忆起往事，我都会对奶奶有无比的想念与思恋。还记得很清晰，那次在陈留二院，我醒来看到医生要给我打很大很大的针，我哭得哇哇叫，大喊，“奶奶，奶奶，我不打针……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二次接近死亡，那应该还是我小学时候吧。一次和几个小伙伴去村南的二干河里洗澡，还是那座漂亮的桥，这次不是它的坡下了，而是桥下。在桥的下面不远处，那里有被水冲出的不算深的坑，虽然不算深，但对于那时的我而言却可不浅。虽然河水已经几乎断流了，可是水深的地方仍然可以完全没了我。那次和小伙伴们放学后一直去嬉闹，我竟然有点大胆，然后一个人朝有点水深的地方游去。突然水深了，我水性不好，然后失控了，我用手扒着水，两只腿乱蹬，应该溅起了很多水花儿。我儿时一个很好的小伙伴过来拉我，我抓到他的手使劲拽，他好像想甩开我，我就是不放手，应该是求生的本能吧。后来上岸后，我的小伙伴有点埋怨,“我当时差点被你拉下去呢！”我想想有点自责，可是当时的情况，真是出于本能没有想很多。那次大难不死，是一位长我们很多岁的大孩子救了我，他个子高，水性又好，他不费力就把我揪了出来。救我一命，我实在不知怎么感激他，只是，这件事估计很多很多年之前他就已经忘了吧。那天上岸，坐在桥边我想了很多，谁说孩子们都没有思想，现在我还佩服那时的自己呢。在我小的时候发生的事，我的感受，很多我还是记得的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三次，又是车祸。真是祸不单行呢。那时我正读高中，放学后，我和一位同村同学(此君与我很有缘分，我们竟然一起走过了小学初中高中，想想十好几年呢)一起骑车回家。在村东边的青年路附近，我俩一人一个路边，他在北我在南，不算宽的路中间是各种农作物秸秆，应该玉米杆子比较多一些。我们边走边聊。然后我听到身后有响声，我回头看，是一辆摩托在飞快的驶来。我想我应该走路右边啊，这样才合交通规则，然后我就从路南边开始向路北骑去。本想着摩托距我还有一段路，应该有充足的时间。可是，当我刚要到路中央，只听砰一声，我的自行车向正前方冲了出去，它一下跑了一二十米，而我整个人，却由于惯性在空中飞了好几秒钟，然后狠狠砸在了地上。所幸当时路上有秸秆。同学跑来拉着我忙问我有事没。我拍拍身上泥土，说没事没事。因为从小对那驾车的人有点怕，那天我没说什么推着车就走。而撞我的人是我同村一霸，那天他喝多了。车子相撞时，声音很大，在不远处田里正在忙作的父亲听到了，他却不知怎么回事。我到了他旁边，惊魂未定，然后也没有说清楚怎么回事。回家后，我向另一位小伙伴描述那一幕，正好父在旁边，他听明白后大怒，然后大吵大闹着向那人家冲去，他的样子我都有些怕了。后来他竟然这样反复去了那人家几次，那人没好当面来，却托人来我家问我几次有没有事。我的车子后轮被撞得弯了四十五度，而我却真的安然无恙没有一点事，有点不可思议。记得车撞后的那一瞬，我脑中想的更多的却是老师课上刚讲过的动量守恒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这三次都是大难不死，是大难，还有一次，是相对的小难。那是我小学的时候，我的左眼差点被人捣瞎，至今我的左眼皮还有一个清晰可见的疤。不知道的人还以为双眼皮呢，其实那是一道伤痕。应该是小学一年级时候吧，那天我兴致勃勃的从外面要冲向室内，我刚打开门，一个小伙伴正拿着一根棍儿向外冲来，而那根小棍不偏不斜正好向我戳来，然后我眼边流了好多血，好在不幸中的万幸是距离眼睛还有几厘米。真不敢想象如果我成为一个独眼龙会成为什么样。所以不幸的时候想想不幸中的万幸，心中多少可以有些安慰吧。伤我眼睛的这位小伙伴，小学的时候我们打过闹过分过和过，只是自毕业后因为两家距离有些远彼此就很少有交集了。就在去年那个夏天，回家的时候，突然听说他在外边打工然后在厂区宿舍突然死了。有人说他是和人打架，有人说是他有病。我至今不明原因，只是他不在却是真的事实了。想想人生真是无常呵。记得我刚要考上大学他还发短信来问我来着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间永是流逝，想想奶奶已经去我近二十年了，而伯父坟前的小树，也早已亭亭如盖了。人生啊，真的让人不知怎么说。酸甜苦辣喜怒哀乐此间道不尽的辛酸。活这么大，我依然不知活着是为了哪个所以然。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;也许活着，每个人都在寻找一种存在感，每个人对存在感的定位也应该不尽相同。而我现在的存在感是，可以被亲人热爱，被朋友们认可，被喜欢的人在意，被不认识的人知晓。如果可以如此，也就甚好了。&lt;/p&gt;

</description>
				<pubDate>Tue, 22 Jul 2014 08:45:00 +0800</pubDate>
				<link>/2014/07/22/my-sense-of-presence.html</link>
				<guid isPermaLink="true">/2014/07/22/my-sense-of-presence.html</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
